# Автоматизированное тестирование Google Maps API

## Endpoint: [place/nearbysearch](https://developers.google.com/places/web-service/search?hl=ru)

Для параметризации тестов использованы фикстуры. Аналогично параметоризировать данные тестов можно используя декоратор @pytest.mark.parametrize. Выбор сделан в пользу фикстур так как не требуется запускать тесты с перекрестными наборами параметров (декартовым произведением параметров).

Отдельно вынесено значение ключа в файл key.py для безопасности данных.
Фикстуры вынесены в отдельный файл conftest.py что бы максимально отделить логику работы автотестов от самих тестов.

>Для работы проекта необходим установленный Python 2.7.15 и pip 18.1

### Установка:

1. Скопируйте проект из репозитория  

`git clone https://gitlab.com/1423mug/google-api-search-test.git`


2. Для запуска тестов установите пакет PyTest и Request

`pip install requests`

`pip install -U pytest`

### Запуск:

1. Перейдите в директорию с тестами

2. Измените значение ключа в файле key.py
 
2. Выполните команду:

`pytest test.py`

  
### Сценарии:
#### Позитивные
**test_minimum_validate_request** - запрос с минимальным набором корректных данных

**test_maximum_validate_request** - запрос с максимальным набором корректных данных

**test_validate_request_with_rankby_distance** - запрос с сортировкой по удаленности и набором корректных данных

#### Негативные
**test_with_wrong_key** - набор негативных запросов с не корректным ключом

**test_with_wrong_radius** - набор негативных запросов с не корректным радиусом. В спецификации указано что максимальное значение радиуса поиска 50000 метров. Однако при запросе превышающем данное значение ошибки нет. Ошибка в спецификации?

**test_with_rankby_radius** - негативный запрос с одновременным указанием радиуса и типа сортировки